睇利數簿...0240利基控股..基基

2778 冠君..君君

0788中國鐵塔 (第三頁有2019第一季業積)

0006電能實業
=================================================
如果有其他意見/建議/負評 & 有咩冧把想睇, 都可以喺google forms留言

雖然忙緊, 係好撚忙嗰隻, 但手痕發作,想野寫下, 刷下存在感
好多公司想寫(我係一個心多嘅人, 壞作嘅人)

好快好快咁寫9up一篇
見出邊基基個post好heat咁

利基控股() -0.030 (-1.935%) 公布2018年止年度業績，收入63.05億元，按年增加5.3%。錄得純利4.12億元，增長123.7%，每股盈利33.2仙。末期息4.4仙，上年同期派3仙。(de/d)(報價延遲最少十五分鐘。)
上面係aastock 業積公告
純利增長123.7% 又係好撚勁 (可以參考返 鐵塔2019年第一季業積)

主因係IFRS15
咁如果唔用新IFRS的話實際毛利純利又係幾多 (2018年報71頁)
毛利 853,802 前-<應用->後 695,942
純利 413,758 前-<應用->後 271,606

毛利 853,802 前-<應用->後 695,942
純利 413,758 前-<應用->後 271,606

依個位一見到就會慣左手勢, 拎個計數機出嚟啪啪佢先
用收入做分母 $6,305,348
毛利率 11%
純利率 4.3%
如果4.3% 再調整扣減返 利息入收,投資收入,聯營,合營就得返 3.8%

作為專業散戶老闆嘅你地, 一盤生意3.8%純利你地收唔收貨?
2016年 毛利 7.6% 調整扣減後純利~2.7%
2014年 毛利 6.8% 調整扣減後純利~1.6%

望到基基有買下啲金融資產, 有分成本入賬 & 市價入賬
2018年兩者總值 $93,277
2017年$88,328

望返 income statement 2018年有兩粒數 $3,349 & $1,043 =$4,392 (金融資產嘅股息利息收入)
除除佢睇下有無特意野? $4,392/ $93,277 =~4.7% (2017年~4.0%)
雖然有少少偷換左概念, 但基基自己操盤玩金融資產睇嚟仲好賺過自己日日打地椿喎

Lm

嗱!咁睇就緊係唔啱啦
應該係用ROE去比較嘅, 出奇地surprice左小弟
用返"應用IFRS15前嘅純"利去計 $271,606 除 Equity $944,585
ROE
2018年~28%
2016年~27%
咁依個% 有啲咩意義呢? 依盤生意用自己嘅錢$100, 再問人借錢, 還左利息比佢地之後, 自己袋$28, 換句話說大約三點五七年就回本

============================

Balance sheet 無認真計過數
但"應收款" 金額逾嚟逾大, 同埋咁多年嚟(14年-18年)嘅應收款/工程款 都佔左佢流動資產嘅大約一半,其餘過半數(~60%~70%)都係 關聯公司嘅應收款項

(14年-18年)而另一邊廂"流動負債" 關聯公司應付款 & 應付賬佔左~90%
今次無細心研究 '應付'&'應收'嘅關聯公司係咪同一間, 但無論係咪同一堆都好
小弟都幾擔心會有火燒連環船出現, 因為工程界大家都知一單job 互相判嚟判去咁做
佢唔找錢比我, 我又點找錢比你, 而你又找唔到錢比佢

小總結
依盤生意以細嘅資本, 去包份合約返嚟做, 再外判出去問人借機械, 班馬,借兵,撲水
雖然每單job 只係賺幾蚊, 但因為資本額細, 所以計返出嚟都幾好賺

寫住咁多, 好忙好攰
開頭先入為主覺得工程利錢唔高, 唔太好賺,
當然最find out 純利真係麻麻得~3%
但ROE出奇地高, 依家會重新審視依盤生意入股嘅可能性
頭先發現左新大陸 : PB 除 PE = ROE

維他奶都係高ROE

如果有其他意見/建議/負評 & 有咩冧把想睇, 都可以喺google forms留言

基建股票來講buildking OK的
之前GE interview覺得D管理層個態度比出面中資/港資公司要進取
又好努力咁搶Project

Buildking仲有乜job做？

講起管理層
佢主席喺年報寫篇野好小學雞

-利基的團隊日漸強大，他們的辛勞付出在過往幾年使集團的盈利不斷增長。但建造業是個起伏周期不定的行業，不能排除集團也會有營業額和利潤下滑的時候。
-樓宇建築也有幾個項目起步比預期慢，引致二零一八年樓宇建築的營業額未能達標。但根據現有在建的合約數目看，本人很有信心在二零一九年營業額能大幅增加。
-集團竟然遇到兩個聯營合作夥伴在工程未竣工前便被清盤﹗對利基來說，確實是一個嚴重的警告－就是承建商可以是多麼的脆弱﹗我們應當時時刻刻清楚注意在日常工作上或投標時潛在及可能發生的風險。
-在不到兩年的時間，集團將會擁有足夠的資格向房署申請NW2的建築牌照，希望這個申請的程序不會太冗長。
-也許，人的預測能夠有50%準確性也是很不錯的了。教訓是：若某人對未
來有非常肯定的預測，你更應該抱有懷疑態度，質疑他所說的真實╱可靠性。

基建股如果純利高仲得人驚

一單project 幾十億到成百億，如果有10%純利嘅一係偷工減料，一係

FF 明日大愚
年報入面主席都承認左 (Page 5)
-工程高峰期已經過左
-有新加入競爭者 :韓國
-想去東南亞, 但幾次都失敗
-2019 2020年業績會幾好, 但因為基數已經去到70億, 增長率未必維持到
-未來工程會好進取咁投標, 包括更進取嘅價錢(減價本身利錢得3%)

中九，cross bay link, 東涌東填海
哩幾單都夠搣幾年

可以自己睇

基建股如果純利高仲得人驚

一單project 幾十億到成百億，如果有10%純利嘅一係偷工減料，一係[/quote]
依層當然明白,
不過作為一個財主佬, 一個生意人
比較關心盤生意點run , run成點, 3%純利嘅生意, 依家競爭咁激烈, 投標價輕輕調低3%就真係

佢做大判，負責找錢果個係政府
同埋通常接job會用joint venture, 所以會有好多關聯工司
而大判會將啲jobs 再判落去畀sub con, 所以會有好多應付
同埋做工程到中段個cash flow 都常都會較緊

機場部分地盤有份

其實你上面都有講，14年佢得1.幾，哩幾年年年升，由1.4升到3.8已經增長好勁啦

新競爭者咪Samsung
我擔心未來冇盤，會sustain唔到

get 唔到你個,

香港機場三跑道系統的深層水泥拌合工程亦於年底前竣工。在這個深層水泥拌合項目中，我們不但取得理想的財務業績，同時亦相信我們可以憑藉這項新的深層水泥拌合技術，在日後贏得香港大規模填海工程的招標。

巴打見你好似幾熟工程界，做緊？

係咪大陸式生意手法
Contract 但求打個和
Bump 大條數借錢投資